[顧問] 以局外人身份比意見

呢排無聊，想試下比D意見，歡迎問有關自己嘅感情事，感情事自己絕對唔叻，只能以一個局外人身份比下意見，有錯勿插，只希望可以抒解下你嘅緊張同擔憂

怕比人起底的話可以TG我

女友係深圳老師來 結婚唔打算來香港 就呢個問題離合過兩次。 我應承結婚會去深圳同佢一齊，但我鼓唔起勇氣去做，而家又拖到關鍵時候，不結就分。 自問都知條路行唔到，但好怕分手。sorry 當左你係樹窿

ps:(大家都27歲, 而我係一個小公墓員）

唔緊要，就係想你當我係樹窿

首先，正常人都係以自己考慮為先，你先諗自己會唔會後悔，我指你同女友分咗手之後，未來幾十年會唔會開心，係咪真係好鐘意佢，如果你覺得未來幾十年冇咗佢會好唔開心的話，我覺得去深圳都未必一定係壞事，如果可有可無？搵過第2個囉，男兒大丈夫可患無妻

然後你又要諗，放棄自己公務員，係深圳你打算做D咩工作，如果你真係覺得自己因為公務員已經係你嘅最高薪，冇其他技能的話，咁大部份公務員應該都會選擇自己份工為先，典型嘅香港人理念，事業為先，你呢一刻好似後生仔選擇前途定選擇夢想咁樣

可悲嘅係，大部份人都揀咗前途，選擇夢想又成功嘅人，唔多